---
title: 'Pakeliste og Konfiguration Backup'
taxonomy:
    category:
        - docs
---

## Arch baseret distribution backup script

Sværhedsgrad: ★☆☆☆☆

Bruge dette script til at lave backup af dine vigtige indstillinger.

Scriptet gør følgende

* danner en liste over eksplict installerede pakker
* danner en liste over fremmede pakker (ikke i distributionens repo)
* komprimerer valgte mapper til arkiv fil

Anvendelse område - flyt fælles indstillinger og pakkelister til andre systemer

Al kode er på engelsk.
Efter script header er der en egenskabs sektion hvor du kan definere hvilke filer og mapper du ønsker at medtage i backlup samt fil-navne.
```
#! /bin/bash
#
# Script for backing up configuration and package lists
#
#    This program is free software: you can redistribute it and/or modify
#    it under the terms of the Affero GNU General Public License as published by
#    the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
#    (at your option) any later version.
#
#    This program is distributed in the hope that it will be useful,
#    but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#    MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
#    GNU General Public License for more details.
#
#    You should have received a copy of the GNU General Public License
#    along with this program.  If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>.
#
# @linux-aarhus - root.nix.dk
#
# Modify as necessary
# Care should be exercised as files and folders may contain sensitive data
# Including but not limited to
#  - .netrc
#  - .local/share/keyrings
#  - .local/share/gvfs-metadata
#  - .gnupg
filelist=('.bash_profile' '.bashrc' '.profile' '.zshrc')
folderlist=('.config')
# filenames
archive_file="dotconf.tar.gz"
repo_pkg_file="repo-pkglist.txt"
cust_pkg_file="cust-pkglist.txt"
# /Modification

SCRIPTNAME=$(basename "$0")
VERSION="0.1"
if [[ -z $1 ]]; then
    echo ":: $SCRIPTNAME v$VERSION"
    echo "==> missing argument: PATH"
    echo "Usage:"
    echo "  $SCRIPTNAME /path/to/backup"
    echo "  Path to store output"
    echo "  e.g. $SCRIPTNAME /home/$USER/backup"
    echo ""
    exit
fi

set -e

if ! [[ -d $1 ]]; then
    mkdir -p $1
fi

conf_archive="$1/$archive_file"
repo_pkg_list="$1/$repo_pkg_file"
cust_pkg_list="$1/$cust_pkg_file"

# create an archive of common hidden files and folders

if [[ -e "$conf_archive" ]]; then
    # remove archive if exist
    rm -f "$conf_archive"
fi

todo=""
for file in ${filelist[@]}; do
    if [[ -f $file ]]; then
        todo+="${file} "
    fi
done

for folder in ${folderlist[@]}; do
    if [[ -d ${folder} ]]; then
        todo+="${folder} "
    fi
done

tar -zcvf "$conf_archive" $todo

# list packages from official repo
pacman -Qqen > "$repo_pkg_list"

# list foreign packages (custom e.g. AUR)
pacman -Qqem > "$cust_pkg_list"

echo " ==> Packagelists created"
echo "   --> $repo_pkg_list"
echo "   --> $cust_pkg_list"
echo " ==> Config archive created"
echo "   --> $conf_archive"
echo " ==> To install packages from lists"
echo "   --> sudo pacman -Syu --needed - < $repo_pkg_file"
echo " ==> To restore the configuration files run"
echo "   --> tar -zxcf $archive_file"
echo ""
```

Publiceret på følgende adresser

* [https://forum.manjaro.org/t/root-tip-utililty-script-backup-configuration-and-package-list/104953](https://forum.manjaro.org/t/root-tip-utililty-script-backup-configuration-and-package-list/104953)
* [https://forum.endeavouros.com/t/thoughts-on-implementing-a-make-your-own-current-iso/36239/11](https://forum.endeavouros.com/t/thoughts-on-implementing-a-make-your-own-current-iso/36239/11)